[
    {
        "questionNum": 1,
        "question": "U kom gradu se nalazi Crveni Trg?",
        "a": "Moskva",
        "b": "Berlin",
        "c": "Madrid",
        "d": "Kairo",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 2,
        "question": "Kairo leži na kojoj reci?",
        "a": "Tigar",
        "b": "Eufrat",
        "c": "Nil",
        "d": "Kongo",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 3,
        "question": "Brisel je glavni grad?",
        "a": "Holandije",
        "b": "Belgije",
        "c": "Luksemburga",
        "d": "Danske",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 4,
        "question": "Najveća pustinja na svetu?",
        "a": "Gobi",
        "b": "Australijska pustinja",
        "c": "Arabijska pustinja",
        "d": "Sahara",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 5,
        "question": "Gde je zid plača?",
        "a": "Nazaret",
        "b": "Aman",
        "c": "Jerusalim",
        "d": "Tel Aviv",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 6,
        "question": "Kojoj zemlji pripada ostrvo Sardinija?",
        "a": "Francuskoj",
        "b": "Italiji",
        "c": "Španiji",
        "d": "Malti",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 7,
        "question": "Koja je najmanja drzava na svetu?",
        "a": "Gibraltar",
        "b": "Američka Samoa",
        "c": "Kajmanska ostrva",
        "d": "Vatikan",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 8,
        "question": "Koji kanal spaja Atlantski i Tihi okean?",
        "a": "Panamski",
        "b": "Suecki",
        "c": "Lamanš",
        "d": "Korintski",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 9,
        "question": "Koliko ima kontinenta u svetu?",
        "a": "6",
        "b": "5",
        "c": "8",
        "d": "7",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 10,
        "question": "Koji je najsušniji naseljeni kontinent na svijetu?",
        "a": "Antartktik",
        "b": "Australija",
        "c": "Afrika",
        "d": "Azija",
        "correct": 1
    }
]